url:http://dulich.vnexpress.net/tin-tuc/quoc-te/dao-ran-noi-am-anh-kinh-hoang-o-brazil-3383511.html?utm_campaign=boxtracking&utm_medium=box_relatedtop&utm_source=detail
Tittle :Đảo Rắn - nỗi ám ảnh kinh hoàng ở Brazil - VnExpress Du lịch
content : 
                     Trang chủ Thời sự Góc nhìn Thế giới Kinh doanh Giải trí Thể thao Pháp luật Giáo dục Sức khỏe Gia đình Du lịch Khoa học Số hóa Xe Cộng đồng Tâm sự Rao vặt Video Ảnh  Cười 24h qua Liên hệ Tòa soạn Thông tin Tòa soạn
                            © Copyright 1997- VnExpress.net, All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                         Hotline:
                            0123.888.0123 (Hà Nội) 
                            0129.233.3555 (TP HCM) 
                                    Thế giớiPháp luậtXã hộiKinh doanhGiải tríÔ tô - Xe máy Thể thaoSố hóaGia đình
                         
                     
                    Thời sựThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
    Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
                Các địa danh khác
		        24h qua
            Du lịch Quốc tế 
                                        Du Lịch 
                                        Quốc tế 
                                        Các địa danh
                                 
                                Việt NamQuốc tếCộng đồngẢnh
						Thứ sáu, 8/4/2016 | 12:38 GMT+7
|
						Đảo Rắn - nỗi ám ảnh kinh hoàng ở Brazil												
					Đảo Rắn là nơi sinh sống của hơn 4.000 loài rắn, phần lớn trong đó là những loài khủng khiếp nhất từng tồn tại trên trái đất.
					Sân bay Bangkok xin lỗi vì rắn xuất hiện trên xe đẩy hành lý  /  Quán cà phê rắn ở Tokyo                    
					Đảo Rắn, hay còn gọi là Ilha de Queimada Grande, được biết đến như kỳ quan chết người của mẹ thiên nhiên. Nằm cách bờ biển São Paulo, Brazil 32 km, hòn đảo là nơi cư trú của những loài rắn khủng khiếp nhất từng tồn tại trên trái đất. Rất nhiều người biết đến hung danh của hòn đảo, nhưng chẳng mấy ai dám bước vào. Thậm chí đã có người đến Đảo Rắn để khám phá nhưng chỉ một vài người sống sót trở ra. Ảnh: Flickr.
					Các nhà khoa học ước tính có khoảng 4.000 loài rắn sinh sống trên hòn đảo rộng 0.4 km2 với mật độ rất dày. Ảnh: Flickr.
					Một trong số đó phải kể tới rắn hổ đầu vàng, loài rắn nguy hiểm nhất thế giới có thể giết người chỉ trong chưa đầy một tiếng. Nọc độc của nó có thể gây xuất huyết não, suy thận hoặc thậm chí làm tan chảy thịt người. Đây là loài chỉ xuất hiện trên Đảo rắn ở Brazil. Hòn đảo cũng là nơi tập trung những loài rắn độc nhất thế giới. Ảnh: Youtube.
					Người dân Brazil có rất nhiều câu chuyện xoay quanh chuyện rắn giết người. Trong đó hai câu chuyện nổi tiếng nhất: Một ngư dân vô tình lạc vào đảo để lấy chuối và bị rắn cắn. Khi quay trở lại thuyền, ông ngay lập tức bị khuất phục trước nọc độc của rắn. Một thời gian sau, người ta tìm thấy con thuyền của ông nhưng chỉ còn lại một vũng máu lớn. Ảnh: Insistpost.
					Câu chuyện thứ hai kể về người canh hải đăng và gia đình. Một đêm, những con rắn đã bò qua cửa sổ vào nhà để tấn công ông, người vợ và ba đứa con. Họ đã cố gắng chạy về phía thuyền nhưng không kịp. Cả gia đình đều chết giữa bầy rắn. Ảnh: Flickr.
					Chính phủ Brazil hiện tuyên bố hòn đảo như vùng đất cấm đối với con người. Sự đe dọa đáng sợ từ loài rắn đã khiến con người không thể đến đây sinh sống. Ngọn hải đăng tự động là sự hiện diện duy nhất trên đảo và được bảo trì một lần/ năm. Ảnh: Zmescience.
					Chỉ một vài nhà khoa học được phép đặt chân lên đảo để nghiên cứu. Tuy nhiên, để lên đảo họ cần phải được chính quyền cho phép và luôn đi cùng bác sĩ. Nếu vô tình bị rắn độc cắn, họ sẽ ngay lập tức được tiêm kháng thể chống nọc độc. Ảnh: Zmescience.
					Các nhà khoa học đang nỗ lực nghiên cứu tiềm năng to lớn của nọc độc rắn hổ đầu vàng. Một số thành phần trong nọc độc của chúng được sử dụng trong điều trị các bệnh về tim và máu đông. Mặc dù được biết đến như hòn đảo của tử thần nhưng không ai có thể phủ nhận tiềm năng to lớn của nó trong cuộc cách mạng khoa học và y tế. Ảnh: Flickr.
	Xem thêm: Cuộc chiến vây bắt rắn đuôi chuông tàn bạo nhất thế giới 
	Hải Thu                        
									Gửi bài viết chia sẻ tại đây hoặc về dulich@vnexpress.net
                                                Khách sạn45Nhà hàng29Tham quan459Giải trí34Mua sắm30                        
                Những trải nghiệm mạo hiểm hút khách
                    Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúa (19/11)
                                             
                    Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng (18/11)
                                             
                    Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới (18/11)
                                             
                    Giây phút kinh hoàng của chàng trai thoát chết trong lễ hội 'bò đuổi' (14/11)
                                             
                    Thợ săn châu Phi dùng chân trần làm mồi bắt trăn (12/11)
                                             
                Xem thêm
            Xem nhiều nhất
                            Cây 'đi tiểu' như người tại Đức
                                                             
                                Du khách thoát chết khi ngã ngựa ngay trước mặt sư tử
                                                                     
                                Những câu lạc bộ thoát y nóng bỏng nhất thế giới
                                                                     
                                Ngã xuống hồ nước nóng, du khách chết mất xác
                                                                     
                                Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúa
                                                                     
                 
                Ý kiến bạn đọc (0) 
                Mới nhất | Quan tâm nhất
                Mới nhấtQuan tâm nhất
            Xem thêm
                        Ý kiến của bạn
                            20/1000
                                    Tắt chia sẻĐăng xuất
                         
                                Ý kiến của bạn
                                20/1000
                                 
                Tags
                                    Đảo rắn
                                Brazil
                                Nỗi kinh hoàng
                                Vùng đất cấm
                                Rắn độc
    Tin Khác
                            Những câu lạc bộ thoát y nóng bỏng nhất thế giới
                                                             
                            Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúa
                                                             
                            Bí mật đáng sợ bên dưới hệ thống tàu điện ngầm London
                                                             
                            Ngã xuống hồ nước nóng, du khách chết mất xác
                                                             
                                    Pokemon khổng lồ xuất hiện ở sân bay Changi
                                                                             
                                    Những bữa tiệc 'nóng mắt' với bong bóng xà phòng
                                                                             
                                    Du khách giết vợ để cặp kè gái bán hoa ở Thái Lan bị bỏ tù
                                                                             
                                    Cô gái phải nộp phạt 30.000 USD sau khi bị cưỡng bức
                                                                             
                                    Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới
                                                                             
                                    Nhà hàng cấm cửa thực khách vì bình luận không tốt
                                                                             
                                    Ngôi nhà không thích đàn ông ở Mỹ
                                                                             
                                    Cây 'đi tiểu' như người tại Đức
                                                                             
                                    Du khách thoát chết khi ngã ngựa ngay trước mặt sư tử
                                                                             
                                    Du khách trộm 2.500 bông hoa ở Disneyland Trung Quốc để bán
                                                                             
        Khuyến mãi Du lịch
		  prev
		   next
                                Tour Campuchia 4 ngày giá chỉ 8,7 triệu đồng
                                        8,700,000 đ 10,990,000 đ
                                        02/11/2016 - 26/01/2017                                    
                                                                Hành trình Phnom Penh - Siem Reap 4 ngày, bay hãng hàng không quốc gia Cambodia Angkor Air, giá chỉ 8,7 triệu đồng.
                                Tour Nhật Bản đón năm mới giá chỉ 28,9 triệu đồng
                                        28,900,000 đ 35,900,000 đ
                                        17/11/2016 - 14/12/2016                                    
                                                                Hành trình sẽ đưa du khách đến cầu may đầu xuân ở đền Kotohira Shrine, mua sắm hàng hiệu giá rẻ dưới lòng đất, tham 
                                Tour ngắm hoa tam giác mạch từ 1,99 triệu đồng
                                        1,990,000 đ 2,390,000 đ
                                        08/10/2016 - 30/11/2016                                    
                                                                Danh Nam Travel đưa du khách đi ngắm hoa tam giác mạch tại Hà Giang 3 ngày 2 đêm với giá trọn gói từ 1,99 triệu đồng.
                                Vietrantour tặng 10 triệu đồng tour Nam Phi 8 ngày
                                        49,900,000 đ 59,900,000 đ
                                        21/10/2016 - 01/12/2016                                    
                                                                Tour 8 ngày Johannesburg - Sun City - Pretoria - Capetown, bay hàng không 5 sao Qatar Airways, giá chỉ 49,99 triệu đồng.
                                Tour Phú Quốc - Vinpearl Land gồm vé máy bay từ 2,9 triệu đồng
                                        2,999,000 đ 4,160,000 đ
                                        16/11/2016 - 30/12/2016                                    
                                                                Hành trình trọn gói và Free and Easy tới Phú Quốc với nhiều lựa chọn hấp dẫn cùng khuyến mại dịp cuối năm dành cho 
                                Giảm hơn 2 triệu đồng tour Nhật Bản 6 ngày 5 đêm
                                        33,800,000 đ 35,990,000 đ
                                        01/10/2016 - 31/12/2016                                    
                                                                Hongai Tours đưa du khách khám phá xứ Phù Tang mùa lá đỏ theo hành trình Nagoya - Nara - Osaka - Kyoto - núi Phú Sĩ - Tokyo.
                                Tour Hải Nam, Trung Quốc 5 ngày giá từ 7,99 triệu đồng
                                        7,990,000 đ 9,990,000 đ
                                        19/10/2016 - 07/12/2016                                    
                                                                Hành trình 5 ngày Hải Khẩu - Hưng Long - Tam Á khởi hành ngày 1, 8, 15, 22, 29/11 và 6, 13, 20, 27/12, giá từ 7,99 triệu đồng.
        Việt Nam
         
                Quán bún măng vịt mỗi ngày chỉ bán một tiếng
                        Nằm sâu trong con hẻm nhỏ trên đường Lê Văn Sỹ quận Tân Bình, TP HCM, quán bún vịt chỉ phục vụ khách từ 15h30 và đóng hàng sau đó chừng một tiếng.
            Bắc Trung Bộ hút khách Thái Lan để vực dậy du lịchViệt Nam đứng top đầu khách chi tiêu nhiều nhất ở Nhật BảnKhông gian điện ảnh đẳng cấp tại Vinpearl Đà Nẵng
         Gửi bài viết về tòa soạn
        Ẩm thực
         
            Vợ chồng Thu Phương nếm 'bún chửi' Hà Nội
            Bà chủ quán rất vui vẻ chào đón nhóm của nữ ca sĩ ngay cả khi quán kín chỗ ngồi, dù vừa mở cửa.
                'Vua đầu bếp' để khách tự sáng tạo món ăn
                Vị đậm đà tinh tế trong món gà sốt tiêu tỏi
        Cộng đồng
         
                'Thời gian biểu' du lịch Việt Nam bốn mùa đều đẹp
                        Hãy lên kế hoạch du lịch đúng thời điểm cho năm mới dựa theo lịch trình du lịch khắp miền đất nước.
            Du khách đứng tim vì voi chặn đầu xe5 vùng đất Samurai nổi tiếng của Nhật BảnĐồi cỏ hồng Đà Lạt biến thành cỏ tuyết sau một đêm
        Ảnh
         
                             
            Cô gái bị fan cuồng sao y bản chính khi đi du lịch
            Hai blogger du lịch nổi tiếng trên Instagram Jack Morris và Lauren Bullen đã rất sốc khi phát hiện ra được một "fan cuồng" bắt chước mọi hành động của họ ở những nơi từng đến du lịch.
                                     
                Hãng hàng không xử lý đồ ăn thế nào khi máy bay trễ chuyến
                                     
                10 sân bay có đồ ăn ngon nhất thế giới
        Video
         
            Bé gái Ấn Độ hồn nhiên tóm cổ rắn hổ mang chúa
            Những đứa trẻ tại làng Gauriganj được làm quen với rắn từ khi lên hai để chúng có thể biểu diễn thuật thôi miên rắn chuyên nghiệp sau 10 năm.
                Du khách la hét vì chơi tàu lượn dốc nhất thế giới
                Cả công viên 'nín thở' chờ du khách béo trượt máng
        Điểm đến yêu thích                
                    Nhật Bản mở dịch vụ tắm mì ramen để cải thiện làn da                
                    Ngôi làng không điện, nước nổi tiếng ở Uruguay                
                    Du khách bị hải cẩu cắn vì mải tạo dáng với cá                
                    Phụ nữ Armenia làm say mê du khách Mỹ                
                    Du khách thoát chết nhờ đấm liên tục vào mặt cá mập                
		Liên kết du lịch
					Trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Đặt VnExpress làm trang chủ
                         Về đầu trang
                     
								  Thời sự
								  Góc nhìn
								  Pháp luật
								  Giáo dục
								  Thế giới
								  Gia đình
								  Kinh doanh
							   Hàng hóa
							   Doanh nghiệp
							   Ebank
								  Giải trí
							   Giới sao
							   Thời trang
							   Phim
								  Thể thao
							   Bóng đá
							   Tennis
							   Các môn khác
								  Video
								  Ảnh
								  Infographics
								  Sức khỏe
							   Các bệnh
							   Khỏe đẹp
							   Dinh dưỡng
								  Du lịch
							   Việt Nam
							   Quốc tế
							   Cộng đồng
								  Khoa học
							   Môi trường
							   Công nghệ mới
							   Hỏi - đáp
								  Số hóa
							   Sản phẩm
							   Đánh giá
							   Đời sống số
								  Xe
							   Tư vấn
							   Thị trường
							   Diễn đàn
								  Cộng đồng
								  Tâm sự
								  Cười
								  Rao vặt
                    Trang chủThời sựGóc nhìnThế giớiKinh doanhGiải tríThể thaoPháp luậtGiáo dụcSức khỏeGia đìnhDu lịchKhoa họcSố hóaXeCộng đồngTâm sựVideoCườiRao vặt
                            © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                            ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                            VnExpress tuyển dụng   Liên hệ quảng cáo  / Liên hệ Tòa soạn
                            Thông tin Tòa soạn.0123.888.0123 (HN) - 0129.233.3555 (TP HCM)
                                     Liên hệ Tòa soạn
                                     Thông tin Tòa soạn
                                    0123.888.0123 (HN) 
                                    0129.233.3555 (TP HCM)
                                © Copyright 1997 VnExpress.net,  All rights reserved
                                ® VnExpress giữ bản quyền nội dung trên website này.
                     
         
